[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( log_{6} 2 + log_{6} 3 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "첫째항이 7, 공차가 3인 등차수열의 제7항은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "25",
        "choice3": "26",
        "choice4": "27",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "두 집합 ( A {2, 3, 4 }, B {3, 4, 5, 6 } ) 에 대하여 ( n(A cap B) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "((f circ f)(3) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "수열 ( {a_n } ) 은 첫째항이 3이고 공비가 ( frac{1}{2} ) 인 등비수열이다. ( sum_{n 1}^{ infty} a_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( 함수 f(x) 의 역함수를 g(x)라 할 때, 2g(5) 4 이다. f(2) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(10 ) 이하의 자연수 (a )에 대하여 ( left( binom{2}{a^3} right)^{ frac{1}{2}} )의 값이 자연수가 되도록 하는 모든 (a )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "자연수 ( x )에 대하여 명제 ‘ ( 5 leq x leq 9 )이면 ( x leq 8 )이다.’ 가 거짓임을 보여 주는 ( x )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 집합 ( A {1, 2, 3, 4 }, B {3, 4, 5, 6 } )에 대하여 (A cap X A, X cup (A cup B) A cup B )를 만족시키는 집합 (X )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( log 1.44 a )일 때, ( 2 log 12 )를 ( a )로 나타낸 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( a + 1 )",
        "choice2": "( a + 2 )",
        "choice3": "( a + 3 )",
        "choice4": "( a + 4 )",
        "choice5": "( a + 5 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( 2n )개의 도형 ( R )를 겹치지 않게 빈틈없이 붙여서 만든 직사각형의 넓이를 ( a_n )이라 할 때, ( sum_{n 10}^{15} a_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "378",
        "choice2": "396",
        "choice3": "414",
        "choice4": "432",
        "choice5": "450",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( x geq 1 )에서 정의된 함수 ( f(x) sqrt{x+1} + 1 )과 ( x geq 1 )에서 정의된 함수 ( g(x) (x 1)^2 1 )에 대하여 ( (g circ f circ f)(15) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{ left( frac{m}{5} right)^{n+1} + 2}{ left( frac{m}{5} right)^n + 1} 2 )가 되도록 하는 자연수 (m )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 ( p, q )가 다음과 같다. ( p x leq 5 ) 또는 ( x > 3 ), ( q x frac{2a + 1}{3} ) ( sim p ) 가 ( q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 정수 ( a )의 최소값과 최대값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 6 )",
        "choice2": "( 5 )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( 3 )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "자연수 (n )에 대하여 (n(n 4) )의 세제곱근 중 실수인 것의 개수를 (f(n) )이라 하고, (n(n 4) )의 네제곱근 중 실수인 것의 개수를 (g(n) )이라 하자. (f(n) > g(n) )을 만족시키는 모든 (n )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "첫째항이 양수이고 공비가 2인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 [ sum_{k 1}^{9}(|a_k| + a_k) 66 ]일 때, (a_1 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "자연수 ( k )에 대하여 함수 ( f(x) left| frac{k}{2x} 2 right| (x > 0) ) 의 그래프와 ( x )축의 교점을 ( A ), 곡선 ( y f(x) ) 위의 점 ( P )에서 ( x )축에 내린 수선의 발을 ( Q )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 원점을 지나는 직선과 곡선 ( y (x n)(x n 2) )가 제1사분면에서 접할 때, 접점의 ( x )좌표를 ( a_n ), 직선의 기울기를 ( b_n )이라 하자. 다음은 ( lim_{{n to infty}} a_n b_n )의 값을 구하는 과정이다. 위의 (가)와 (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(n) ), ( g(n) )이라 하고, (다)에 알맞은 값을 ( alpha )라 할 때, ( 2f( alpha)+g( alpha) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( lim_{{n to infty}} S_n ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "집합 ( A )의 원소의 개수가 최대일 때, 모든 원소의 합의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "124",
        "choice2": "132",
        "choice3": "140",
        "choice4": "148",
        "choice5": "156",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 함수 ( y 2 sqrt{x} )의 그래프 위를 움직이는 점 P와 직선 ( y x + 2 ) 위를 움직이는 점 Q에 대하여 선분 PQ의 중점을 M이라 하자. 점 M과 점 ( A(0, 8) ) 사이의 거리의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13 sqrt{2}}{4} )",
        "choice2": "( frac{27 sqrt{2}}{8} )",
        "choice3": "( frac{7 sqrt{2}}{2} )",
        "choice4": "( frac{29 sqrt{2}}{8} )",
        "choice5": "( frac{15 sqrt{2}}{4} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(a 9^{11} )일 때, ( frac{1}{ log_{a} 3} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( frac{2x 7}{x 3} ) 의 그래프의 접근선은 두 직선 ( x a ), ( y b )이다. 두 상수 ( a ), ( b )의 곱 ( ab )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 [ lim_{{n to infty}} (a_n + 2b_n) 9, lim_{{n to infty}} (2a_n + b_n) 90 ] 일 때, ( lim_{{n to infty}} (a_n + b_n) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 33
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "첫째항이 4인 수열 ( {a_n } ) 이 모든 자연수 (n ) 에 대하여 (a_{n+2} a_{n+1} + a_n ) 을 만족시킨다. (a_4 34 )일 때, (a_2 ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( log_{x}( x^2 + 4x + 5) ) 가 정의되기 위한 모든 정수 ( x ) 의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "모든 항이 실수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 [a_3 + a_2 1, a_6 a_4 18 ] 일 때, ( frac{1}{a_1} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "(U { x | x text{는 3의 배수가 아닌 30 이하의 자연수} }의 부분집합 A에 대하여 n(A) 4이고 집합 A의 모든 원소의 합은 100이다. 집합 A의 모든 원소를 작은 수부터 크기순으로 나열한 것을 x_1, x_2, x_3, x_4라 할 때, x_4 x_3 + x_2 x_1의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "3×2ˣ이 첫째항이 3이고 공비가 2 이상의 자연수인 등비수열의 제k항이다. 예를 들어, 3×2²은 첫째항이 3이고 공비가 2인 등비수열의 제3항, 첫째항이 3이고 공비가 4인 등비수열의 제2항이 되므로 A(2) 3+2 5이다. A(200)의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 477
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{S_{n+1} S_n}{n^2} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    }
]